%%
%% Author: Bartosz Sobol
%% 21.04.2019
%%

\section{Blok 1}\label{sec:blok-1}
\paragraph*{}
Blok 1 - inicjalizacyjny - wywoływany jest tylko raz, w trybie pasywnej pracy algorytmu.
W trakcie jego wykonywania inicjalizowane są zmienne przechowujące parametry statku dla każdej z mających nastąpić faz manewru (dla każdego stopnia rakiety).
Najważniejsze czynności:
\begin{itemize}
    \item Obliczenie wartości maksymalnego ciągu i strumienia masy dla każdej fazy manewru w zależności od liczby i rodzaju dostępnych silników.
    \item Obliczenie przewidywanego dostępnego przyspieszenia i prędkości gazów wylotowych.
    \item Obliczenie wpływu grawitacji na położenie statku przy założeniu jednosekundowego czasu trwania fazy manewru oraz stałego przyspieszenia grawitacyjnego według wzoru
    \[\vec{r}_{grav}=\frac{1}{2}\frac{G\vec{r}}{|\vec{r}|^3}.\]
    \item Ekstrapolacja stanu statku (prędkość i położenie) do przewidywanego momentu przejścia algorytmu w tryb aktywny.\\
    Ze względu na możliwość odczytania w czasie rzeczywistym prędkości i położenia statku\\ w środowisku testowym, krok ten nie będzie uzwględniony w implementacji, a jego szczegóły pomijamy.
\end{itemize}


W przypadku wywołania pasywnego po Bloku 1 następuje przejście od razu do Bloku 3 z pominięciem Bloku 2.